{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030785",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천흥사 동제관음상"
    },
    "text": "天興寺銅製観音像\\n\n忠清南道天安市西北区城居邑天興里山50-2\\n\n102年(木宗6)に天興寺が建てられ、現在の万日寺には観音像が奉納されました。観音像は高さ127㎝で、肩幅は33㎝、腕の長さは41㎝です。蓮花台座は34㎝で、2段構成でアンレン(花のくちばしが上に向いた蓮花模様)と福蓮(花のくちばしが下に向いた蓮花模様)が彫られています。観音像は右手に甘露水瓶を持ち、左手は清心丸という手の形で人の心を清める姿勢を取っています。また、肩には袈裟をかけており、棺の高さは13㎝で装飾的です。顔は厚みがあり、慈悲深い表情で閉じている目と高い鼻を持った長方形の形状で、全体的に穏やかな姿をしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "観音像の製作年はいつですか？",
            "answer": "観音像は102年(木宗6)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "観音像の高さは何センチですか？",
            "answer": "観音像の高さは127㎝です。"
        },
        {
            "question": "観音像の肩幅はどれくらいですか？",
            "answer": "観音像の肩幅は33㎝です。"
        },
        {
            "question": "観音像の腕の長さは何センチですか？",
            "answer": "観音像の腕の長さは41㎝です。"
        },
        {
            "question": "観音像の蓮花台座の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "観音像の蓮花台座の高さは34㎝です。"
        },
        {
            "question": "蓮花台座にはどんな模様が彫られていますか？",
            "answer": "蓮花台座にはアンレン(花のくちばしが上に向いた蓮花模様)と福蓮(花のくちばしが下に向いた蓮花模様)が彫られています。"
        },
        {
            "question": "観音像が持っている右手のものは何ですか？",
            "answer": "観音像が持っている右手のものは甘露水瓶です。"
        },
        {
            "question": "観音像がとる左手の形は何ですか？",
            "answer": "観音像がとる左手の形は清心丸という手の形です。"
        },
        {
            "question": "観音像の肩にかけているものは何ですか？",
            "answer": "観音像の肩にかけているものは袈裟です。"
        },
        {
            "question": "観音像の顔の形状はどんな形ですか？",
            "answer": "観音像の顔の形状は長方形で、閉じている目と高い鼻を持ち、慈悲深い表情をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 219,
        "QA": 308
    }
}